%Standard Header
\documentclass[10pt,a4paper,toc=listof,toc=bibliography]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
%\usepackage{epstopdf}							%import .eps (from MATLAB)
\usepackage{geometry}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pdfpages}							%import pdf
\usepackage{textcomp}							%degree celsius etc
\usepackage{gensymb}
\usepackage[hidelinks]{hyperref} 				%hidelinks removes red boxes from pdf
\usepackage[style=german, german=quotes]{csquotes}
\usepackage[backend=biber, style=alphabetic, citestyle=alphabetic]{biblatex}
\usepackage{float}

\usepackage{color}
\usepackage{listings}							%einbinden von Sourcecode

\usepackage{chemfig}

\addbibresource{../DATA/bibresource.bib}		%Standardpfad für .bib Datei des Projektes

%\usepackage{lmodern}

%\KOMAoption{DIV}{8}

%%%% alte Definition:
%% \DeclareMathSymbol{,}{\mathpunct}{letters}{"3B}
%%%% neue Definition:
%%\DeclareMathSymbol{,}{\mathord}{letters}{"3B}       %removes space in mathmode
\DeclareMathSymbol{*}{\mathbin}{symbols}{"01}

\newcommand{\mlab}{MATLAB}

\setlength{\parindent}{0pt}  		%keine Einschübe bei neuem Absatz

%\addtokomafont{disposition}{\rmfamily} % serifes in headings

%SI-Units and correct spacing according to ISO-31
\usepackage[per-mode = fraction,range-phrase = \ldots~]{siunitx}
\sisetup{locale=DE}

%Listings environment for sourcecode
%\renewcommand{\lstlistlistingname}{Sourcecode} 	%name in listof"sourcecode"
%\renewcommand{\lstlistingname}{Code}			%captionPreName

\lstset{breaklines}
\lstset{numbers=left}
\lstset{frame=single}
%\lstset{language=Matlab}
\lstset{showstringspaces=false}
\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
  basicstyle=\footnotesize,        % size of fonts used for the code
  breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{olive},      % comment style
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  stringstyle=\color{magenta},     % string literal style
  extendedchars=true,
  literate={ä}{{\''a}}1 {ö}{{\''o}}1 {ü}{{\''u}}1 {ß}{{\ss}}1,
  inputencoding=utf8,
}

% Site-Header with KOMA
%\usepackage[headsepline]{scrlayer-scrpage}		%headsepline makes line under header
%\ihead{}										%Inner-Head
%\ohead{}										%Outer-Head
%\pagestyle{scrheadings}						%activate Headings
%\setkomafont{pageheadfoot}{\normalsize}		%normal fontsize for headline

\renewcommand{\mkbegdispquote}[2]{\glqq}
\renewcommand{\mkenddispquote}[2]{\grqq#2}
\renewcommand{\mkcitation}[1]{ \textsuperscript{[}#1\textsuperscript{]}}

%\usepackage{draftwatermark}
%\SetWatermarkText{DRAFT}
%\SetWatermarkScale{5}

\begin{document}
	\thispagestyle{empty}
	
	\textbf{\Large Sonderaufgabe DHM - Siegerrunde - Mannschaftsdressur}\\
	
	\textit{Viereck: 20x60m, Dauer: etwa $7\frac{1}{2}$ Minuten}
	
	\textit{Position Mannschaftsführer: bei E}\\

\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{l|l}
		        & Aufgabe beginnt.                                                      \\
		        & Auf der rechten Hand im Mittelschritt Abteilung bilden.               \\
		        & Abteilung im Arbeitstempo – Trab.                                     \\ \hline
		(K-F)   & (Von der kurzen Seite auf die Richter zu) Anfang rechts dreht,        \\
		        & links marschiert auf – Marsch.                                        \\ \hline
		(E-X-B) & (Wenn der Anfangsreiter die Verbindungslinie der Punkte E-B erreicht) \\
		        & Anfang – Halt. Grüßen.                                                \\
		        & Abteilung zu einem Rechts-brecht-ab – im Arbeitstempo – Trab.         \\ \hline
		(M-F)   & (An der langen Seite) Abteilung halbe Volte rechts (10m)              \\
		        & danach halbe Volte links (10m) – Marsch.                              \\ \hline
		(F-X-H) & Im Mitteltrab durch die ganze Bahn wechseln.                          \\ \hline
		(H-M)   & (An der kurzen Seite) im versammelten Tempo.                          \\
		(M-F)   & (An der langen Seite) Abteilung Halt.                                 \\
		        & Eine Pferdelänge rückwärtsrichten - Marsch                            \\
		        & Abteilung Schritt - Mittelschritt                                     \\ \hline
		(K-H)   & Abteilung im versammelten Tempo Galopp – Marsch.                      \\
		(C-X-C) & Auf dem Zirkel geritten (1-mal herum).                                \\
		        & An der offenen Zirkelseite 2-3 Pferdelängen überstreichen.            \\
		(C)     & Ganze Bahn                                                            \\ \hline
		R-X-V   & Ohne Galoppwechsel durch die Bahn wechseln.                           \\
		(F-M)   & (An der langen Seite) Abteilung Schritt. Mittelschritt.               \\
		        & Abteilung im versammelten	Tempo Galopp – Marsch.                      \\ \hline
		(H-K)   & Mittelgalopp                                                          \\ \hline
		(K-P)   & Im versammelten Tempo                                                 \\
		P-X-S   & Ohne Galoppwechsel durch die Bahn wechseln.                           \\
		(M-F)   & (An der langen Seite) Abteilung Schritt. Mittelschritt.               \\
		        & Abteilung im versammelten Tempo Galopp – Marsch.                      \\ \hline
		(K-H)   & (An der langen Seite) Abteilung im versammelten Tempo Trab.           \\
		(M-F)   & (An der langen Seite) Abteilung Halt.                                 \\
		        & Auf der Hinterhand rechtsum kehrt – Marsch.                           \\
		        & Abteilung im versammelten Tempo Trab.                                 \\ \hline
		(H-K)   & (An der langen Seite) Abteilung kehrt – Marsch.                       \\ % (8m) ? 
		R-X-V   & Im Mitteltrab durch die Bahn wechseln.                                \\
		(V)     & Im versammelten Tempo                                                 \\ \hline
		(K-F)   & (Von der kurzen Seite auf die Richter zu) Anfang links dreht,         \\
		        & rechts marschiert auf – Marsch.                                       \\ \hline
		(B-X-E) & (Wenn der Anfangsreiter die Verbindungslinie der Punkte E-B erreicht) \\
		        & Anfang – Halt. Grüßen.                                                \\
		        & Im Mittelschritt am langen Zügel die Bahn verlassen.
	\end{tabular}
\end{table}

\vfill
\small Version 1.0.2 \hfill \today 

\end{document}

